ðŸ’¡ **Question 1**

Given an integerÂ `n`, returnÂ *`true`Â if it is a power of two. Otherwise, returnÂ `false`*.

An integerÂ `n`Â is a power of two, if there exists an integerÂ `x`Â such thatÂ `n == 2x`.

**Example 1:**
Input: n = 1 

Output: true

**Example 2:**
Input: n = 16 

Output: true

**Example 3:**
Input: n = 3 

Output: false

class Solution {
    public boolean isPowerOfTwo(int n) {
       int count = 0;
		while(n != 0) {
			if(n % 2 == 1) {
				count++;
			}
			n /= 2;
		}
		return count == 1; 
    }
}

Question2:
Given a number n, find the sum of the first natural numbers.

**Example 1:**

Input: n = 3 

Output: 6

**Example 2:**

Input  : 5 

Output : 15

import java.io.*;
 
class solution{
     
    static int findSum(int n)
    {
        return n * (n + 1) / 2;
    }

    public static void main(String args[])
    {
        int n = 5;
        System.out.println(findSum(n));
    }
}

ðŸ’¡ **Question 3**

****Given a positive integer, N. Find the factorial of N. 

**Example 1:**

Input: N = 5 

Output: 120

**Example 2:**

Input: N = 4

Output: 24

public class Factorial {

    public static void main(String[] args) {

        int num = 5, i = 1;
        long factorial = 1;
        while(i <= num)
        {
            factorial *= i;
            i++;
        }
        System.out.printf("Factorial of %d = %d", num, factorial);
    }
}

ðŸ’¡ **Question 4**

Given a number N and a power P, the task is to find the exponent of this number raised to the given power, i.e. N^P.

**Example 1 :** 

Input: N = 5, P = 2

Output: 25

**Example 2 :**
Input: N = 2, P = 5

Output: 32

class Main {
  public static void main(String[] args) {

    int base = 3, exponent = 4;

    long result = 1;

    while (exponent != 0) {
      result *= base;
      --exponent;
    }

    System.out.println("Answer = " + result);
  }
}

ðŸ’¡ **Question 5**

Given an array of integersÂ **arr**, the task is to find maximum element of that array using recursion.

**Example 1:**

Input: arr = {1, 4, 3, -5, -4, 8, 6};
Output: 8

**Example 2:**

Input: arr = {1, 4, 45, 6, 10, -8};
Output: 45

public class solution {

public static int largestElement(int[] start){
int largest = start[0];

for(int i = 0; i<start.length; i++) {
    if(start[i] > largest){

        largest = start[i];
    }

    }return largest;
}


ðŸ’¡ **Question 6**

Given first term (a), common difference (d) and a integer N of the Arithmetic Progression series, the task is to find Nth term of the series.

**Example 1:**

Input : a = 2 d = 1 N = 5
Output : 6
The 5th term of the series is : 6

**Example 2:**

Input : a = 5 d = 2 N = 10
Output : 23
The 10th term of the series is : 23

import java.util.*;

public class Main {
	public static void main(String[] args) {
		int a = 2;
		int d = 1;
		int n = 5;

		int nthTerm = a;
		for (int i = 1; i < n; i++) {
			nthTerm += d;
		}
		System.out.println("The " + n + "th term of the series is: " + nthTerm);
	}
}

ðŸ’¡ **Question 7**

Given a string S, the task is to write a program to print all permutations of a given string.

**Example 1:**

***Input:***

*S = â€œABCâ€*

***Output:***

*â€œABCâ€, â€œACBâ€, â€œBACâ€, â€œBCAâ€, â€œCBAâ€, â€œCABâ€*

**Example 2:**

***Input:***

*S = â€œXYâ€*

***Output:***

*â€œXYâ€, â€œYXâ€*

public class PermuteString {  
    //Function for swapping the characters at position I with character at position j  
    public static String swapString(String a, int i, int j) {  
        char[] b =a.toCharArray();  
        char ch;  
        ch = b[i];  
        b[i] = b[j];  
        b[j] = ch;  
        return String.valueOf(b);  
    }  
      
    public static void main(String[] args)  
    {  
        String str = "ABC";  
        int len = str.length();  
        System.out.println("All the permutations of the string are: ");  
        generatePermutation(str, 0, len);  
    }  
      
    //Function for generating different permutations of the string  
    public static void generatePermutation(String str, int start, int end)  
    {  
        //Prints the permutations  
        if (start == end-1)  
            System.out.println(str);  
        else  
        {  
            for (int i = start; i < end; i++)  
            {  
                //Swapping the string by fixing a character  
                str = swapString(str,start,i);  
                //Recursively calling function generatePermutation() for rest of the characters   
                generatePermutation(str,start+1,end);  
                //Backtracking and swapping the characters again.  
                str = swapString(str,start,i);  
            }  
        }  
    }  
} 

ðŸ’¡ **Question 8**

Given an array, find a product of all array elements.

**Example 1:**

Input  : arr[] = {1, 2, 3, 4, 5}
Output : 120
**Example 2:**

Input  : arr[] = {1, 6, 3}
Output : 18

import java.io.*;
public class solution{
  
    static int product(int ar[], int n)
    {
        int result = 1;
        for (int i = 0; i < n; i++)
            result = result * ar[i];
        return result;
    }
       
    // driver code for the above program
    public static void main(String[] args)
    {
        int ar[] = { 1, 2, 3, 4, 5 };
        int n = ar.length;
        System.out.printf("%d", product(ar, n));
    }
}
 